市民報警指控何君堯未能立案 值日官：香港是言論自由地方

活躍於反北區水貨客「光復上水」的社運人士、前新民主同盟社區主任梁金成，晚上到牛頭角警署報案，指立法會議員何君堯周日在添馬公園反港獨集會，與曾樹和發表的「殺無赦」論「煽動暴力及擾亂公眾秩序」。但梁指「值日官稱他們（何君堯及曾樹和）沒有實質行動」，強調「香港是言論自由的地方，他們可能只是隨意講這些話」，暫時未能立案調查。

梁金成在facebook批評警方做法「搬龍門」，有網民就在帖下留言，指早前政治團體「調理農務蘭花系」成員馬健賢留言指屈穎妍「應當滅門」，卻被警以不誠實使用電腦拘捕。

對於有市民舉報何君堯言論涉違法，警方發言人回覆《蘋果》查詢時僅稱，任何人如違法，不論任何背景，警方必定果斷執法，不偏不倚、公平公正地處理。

第212章 《侵害人身罪條例》

5.串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

最後咪不了了之，人哋下届立會仲有得繼續做添

黑警雙重標準

點解唔叫個律師去一齊撚下班黑警

公開殺警言論一定無事

基本法第27條保障言論自由

《基本法》第二十七條規定，香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。據了解，聯署的醫生諮詢法律意見後，認為醫委會專業守則限制醫生自我宣傳的條文，可能違反上述《基本法》保障港人的權利，並可能牴觸人權法，法律意見又指言論自由應只在涉及誹謗、危害國家安全或社會秩序時才受限制，醫生宣揚個人資料應不受此限。

啲人痴下港獨句子喺民主牆時又唔見你咁講？
有權勢嘅人講一句殺無赦就唔危害生命 學生痴句香港獨立就危害國家安全

搵夠一千幾百個人去報案啦 咁明顯就係「擾亂社會秩序」 差佬無條件唔入罪

話時話，報案室隻警犬係法律化身
佢話冇違法就冇違法吖？

黐撚線

香港真係越黎越恐怖

不出20年已經變成咁
將來會點樣

愛國無罪？

嘩 我真係屌你老母
而家係擺撚到明大細超 雙重標準 毫無修飾
完全冇道理可言

殺無赦又無事
容乜易有人拎把老牛去試下殺無赦
你知啦，一句榴槤乜乜乜拎刀上街都無事

【港獨殺無赦？】何君堯疑犯刑事罪 袁國強：不可單憑一兩個字決定

2017-09-18 13:38:46 HK

建制派立法會議員何君堯昨在添馬公園舉行「革走戴耀廷吶喊大會」，指佔中引發起社會「暴動」，同場的屏山鄉鄉事委員會主席曾樹和在台上揚言「搞港獨者必須要殺！」何君堯亦附和高呼「無赦」。何君堯昨再補充「睇吓殺咩啦，殺豬殺狗唔係咩一回事」、「呢啲人唔殺做咩呢？」。今日何接受商台節目訪問時再指要求港獨者即代表要戰爭，在戰爭裏面「殺敵人有咩問題？」何被指涉嫌恐嚇觸犯刑事法，身為律政司司長的袁國強就指，個別言行是否構成刑事法，不可單憑一、兩個字決定。

袁國強今日離港前，被問到何君堯及曾樹和是否有可能觸犯恐嚇等刑事罪，他稱不評論個別事件，但認為要睇當時講話者意思，同類情況如法庭要處理時亦要參考有關背景，至於部門是否有進一步行動，亦要依此原則。

大律師兼行會成員湯家驊今早在電台節目表示，何君堯言論可能已觸犯了《公安條例》中的17條b及26條，其中17條b列明，若於公眾聚集中用侮辱或辱罵言辭激發民眾情緒、擾亂公眾秩序，即屬犯法，最高刑罰12個月，而26條則指若鼓吹暴力去殺人或傷害他人身體，最高刑罰2年。但湯家驊認為「殺一個人」可能有兩個意思，「一係真正殺咗佢；二係呢個人唔值得同情，要取締佢」，他稱自己作為旁觀者難判斷何的意思但「覺得係後者」。湯家驊呼籲何君堯作為律師應自重。
<蘋果>
官字兩個口

關注香港前途可能性就顛覆國家，以政治立場恐嚇他人就言論自由

不偏不倚
公平公正

仲有冇多啲呀

若蓮喪子

咁蔡匪同港獨又唔講得？